【光復功能組別】 會計 社福 工程 教育 醫療 等等人士麻煩入黎睇下 你符唔符合要求～

咁呢 我就睇左呢個網既所有組別既登記要求
有d因為係要喺果行有個團體先可以登記
有d因為要登記前十二個月都營運/已經係會員先有得投
所以唔係全部列曬出黎
有錯歡迎指正！

會計界：
如果你是根據《專業會計師條例》(第 50 章)註冊的會計師，你便符合資
格登記。

社會福利界：
如果你是根據《社會工作者註冊條例》(第 505 章)註冊的社會工作者，
你便符合資格登記。

工程界：
如果你是下列類別的人士，你便符合資格登記:
根據《工程師註冊條例》(第 409 章)註冊的專業工程師;
有權在香港工程師學會的大會上表決的該會會員。

醫學界
1. 如果你是下列類別的人士，你便符合資格登記:
(a) 根據《醫生註冊條例》(第 161 章)註冊或當作已註冊的醫生;
(b) 根據《牙醫註冊條例》(第 156 章)註冊、當作已註冊或獲豁免註冊的牙醫。

飲食業
你如符合下列條件，便符合資格登記: (a) 你是下列類別的人士或團體:
(1) 根據《公眾衞生及市政條例》(第 132 章)發出的食物業牌照的持 有人;
(2) 香港餐務管理協會有限公司;
(3) 現代管理(飲食)專業協會有限公司;
(4) 香港飲食業總商會;
(5) 香港飲食業聯合總會有限公司，
及
(b) 如果你是以上第 1(a)(1)項所指明的團體，你必須在緊接你提出登記申請 前的 12 個月內一直維持運作。

建築、測量、都市規劃及 園境界
如果你是下列類別的人士，你便符合資格登記:
(a) 根據《建築師註冊條例》(第 408 章)註冊的建築師;
(b) 有權在香港建築師學會的大會上表決的該會會員;
(c) 根據《園境師註冊條例》(第 516 章)註冊的園境師;
(d) 有權在香港園境師學會的大會上表決的該會會員;
(e) 根據《測量師註冊條例》(第 417 章)註冊的專業測量師;
(f) 有權在香港測量師學會的大會上表決的該會會員;
(g) 根據《規劃師註冊條例》(第 418 章)註冊的專業規劃師;
(h) 有權在香港規劃師學會的大會上表決的該會會員。

資訊科技界
(1) 有權在香港電腦學會的大會上表決的該學會的院士、資深會員及正式會員;
(2) 有權在香港工程師學會資訊科技部的大會上表決的該部的資深會 員、會員及初級會員;
(3) 有權在計算機器學會—香港分會的大會上表決的該會的專業會員;
(4) 有權在電機暨電子工程師學會(香港電腦分會)的大會上表決的該
會的資深會員、高級會員及正式會員;
(5) 有權在電機暨電子工程師學會(香港電路及系統兼電訊分會)的大
會上表決的該會的資深會員、高級會員及正式會員;
(6) 有權在工程及科技學會香港分會的大會上表決並符合以下其中一
項說明的該會的榮譽資深會員、資深會員及會員:
(i) 獲英國工程委員會註冊為特許工程師的人;或
(ii) 在 2002 年 10 月 15 日前為電機工程師學會香港分會的團體會員;
(7) 有權在英國電腦學會(香港分會)有限公司的大會上表決的該會的資深會員、會員及附屬會員;
(8) 有權在香港電腦教育學會的大會上表決的該學會的院士、高級專業會員及專業會員;
(9) 有權在香港醫療資訊學會有限公司的大會上表決的該學會的資訊科技組別會員;
(10) 有權在資訊及軟件業商會有限公司的大會上表決的該商會的正式
會員;

衛生服務界
如果你是下列類別的人士，你便符合資格登記:
(a) 根據《脊醫註冊條例》(第 428 章)註冊的脊醫;
(b) 根據《護士註冊條例》(第 164 章)註冊或登記或當作已註冊或登記的
護士;
(c) 根據《助產士註冊條例》(第 162 章)註冊或當作已註冊的助產士;
(d) 根據《藥劑業及毒藥條例》(第 138 章)註冊的藥劑師;
(e) 根據《醫務化驗師(註冊及紀律處分程序)規例》(第 359 章，附屬法例 A)註冊的醫務化驗師;
(f) 根據《放射技師(註冊及紀律處分程序)規例》(第 359 章，附屬法例H)註冊的放射技師;
(g) 根據《物理治療師(註冊及紀律處分程序)規例》(第 359 章，附屬法例 J)註冊的物理治療師;
(h) 根據《職業治療師(註冊及紀律處分程序)規例》(第 359 章，附屬法例 B)註冊的職業治療師;
(i) 根據《視光師(註冊及紀律處分程序)規例》(第 359 章，附屬法例 F)註冊的視光師;
(j) 根據《牙科輔助人員(牙齒衞生員)規例》(第 156 章，附屬法例 B)登記的牙齒衞生員;
(k) 任職政府或在香港受僱於以下機構的聽力學家、聽力學技術員、足病診療師、牙科手術助理員、牙科技術員、牙科技師、牙科治療師、營養師、 配藥員、製模實驗室技術員、視覺矯正師、臨床心理學家、教育心理學 家、義肢矯形師、言語治療師及科學主任(醫務)—
(1) 《醫院管理局條例》(第 113 章)所指的公營醫院;
(2) 根據《醫院、護養院及留產院註冊條例》(第 165 章)註冊的醫院;
(3) 由政府、香港中文大學或香港大學經辦或管理的診所; (4) 獲政府補助的服務機構。

教育界
如果你是下列類別的人士，便符合資格登記:
(a) 在以下機構從事教學或研究的全職學術人員及同等職級的行政人員:
(1) 由大學教育資助委員會撥款資助的高等教育機構;
(2) 根據《專上學院條例》(第 320 章)註冊的認可專上學院;
(3) 根據《職業訓練局條例》(第 1130 章)設立的科技學院;
(4) 香港演藝學院;
(5) 香港公開大學;

(b) 符合以下說明的機構中從事教學或研究的全職學術人員及同等職級的行政人員:
提供頒授資格的專上教育，而該等資格屬已記入根據《學術及職業資歷評審條例》(第 592 章)設立的資歷名冊者;

(d) 根據《教育條例》(第 279 章)註冊的檢定教員;
(e) 根據《教育條例》(第 279 章)註冊或臨時註冊的全職准用教員;
(f) 完全由政府維持和管理的學校的教員及校長;

(g) 主要或唯一職業是在以下機構全職任教的人:
(1) 根據《職業訓練局條例》(第 1130 章)設立的工業學院、工業訓 練中心或技能訓練中心;
(2) 根據被廢除的《工業訓練(建造業)條例》(第 317 章)設立並根 據《建造業議會條例》(587 章)
得以維持的工業訓練中心;
(3) 根據《建造業議會條例》(第 587 章)設立的業界訓練中心;
(4) 根據《工業訓練(製衣業)條例》(第 318 章)設立的工業訓練中心;
(5) 匡智會-匡智松嶺綜合職業訓練中心;
(6) 根據《香港明愛法團條例》(第 1092 章)成立為法團的香港明愛的明愛樂務綜合職業訓練中心

forward比你d讀相關科目既中同同大同呀唔該
deadline 係 2/5/2020！

Push

P牌推唔郁呀
認真po求推

P牌幫推

推

推熱門

慘

我唔符合工程界

衛生服務界好似本身己經係黃?

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

其實仲有呢到

1分鐘快速攻略：